<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<feed ="http://www.w3.org/2005/Atom" openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/" gd="http://schemas.google.com/g/2005" thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0" georss="http://www.georss.org/georss"><entry><id>tag:blogger.com,1999:blog-5968071689632345895.post-207570408380315315</id><published>2024-12-18T06:29:00.000-08:00</published><updated>2024-12-18T06:29:46.120-08:00</updated><category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind" term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post" /><category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Technology" /><title type="text">রাহাত ফতেহ আলী খানের কনসার্ট চলাকালে কোথায়, কোন দিকে যাবেন</title><content type="html">&lt;p&gt;রাজধানীর আর্মি স্টেডিয়ামে ‘ইকোস অব রেভল্যুশন’ কনসার্টে আজ শনিবার গাইবেন  বিশ্বখ্যাত সংগীতশিল্পী রাহাত ফতেহ আলী খান। জুলাই স্মৃতি ফাউন্ডেশনের জন্য তহবিল সংগ্রহে এই কনসার্টের আয়োজন করেছে ‘স্পিরিটস অব জুলাই’ প্ল্যাটফর্ম।&lt;/p&gt;&lt;p&gt;কনসার্ট উপলক্ষে আজ বেলা ২টা থেকে রাত ১১টা পর্যন্ত যান চলাচলে নির্দেশনা দিয়েছে  আন্তঃবাহিনী জনসংযোগ পরিদপ্তর (আইএসপিআর) ও ঢাকা মেট্রোপলিটন পুলিশ (ডিএমপি)।&lt;/p&gt;&lt;p&gt;এ সময়ে বিমানবন্দর, কুড়িল ও বনানী র‌্যাম্প ব্যবহারকারীরা টোল ছাড়া এলিভেটেড এক্সপ্রেসওয়ে ব্যবহার করতে পারবেন। এ ছাড়া কিছু এলাকায় বিকল্প সড়ক ব্যবহারের পরামর্শ দেওয়া হয়েছে। ডিএমপি গত মঙ্গলবার এ নির্দেশনা দেয়।&lt;/p&gt;&lt;p&gt;আন্তঃবাহিনী জনসংযোগ পরিদপ্তর (আইএসপিআর) জানিয়েছে, কনসার্ট উপলক্ষে আজ বেলা ২টা থেকে রাত ১১টা পর্যন্ত বিমানযাত্রী বহনকারী যানবাহন ও অ্যাম্বুলেন্স জাহাঙ্গীর গেট দিয়ে ঢাকা সেনানিবাসে ঢুকে বিমানবন্দরের দিকে যেতে পারবে।&lt;/p&gt;&lt;p&gt;১. স্টাফরোড রেলগেট থেকে নৌবাহিনীর সদর দপ্তর ক্রসিং পর্যন্ত টঙ্গী-উত্তরা থেকে গুলশান-বনানী-মহাখালীগামী যানবাহন চলাচল বিঘ্নিত হতে পারে। তাই বেলা ২টা থেকে রাত ১১টা পর্যন্ত বিকল্প সড়ক ব্যবহার করতে পরামর্শ দেওয়া হয়েছে।২. উত্তরা-বিমানবন্দর থেকে গুলশান-বনানী-মহাখালীগামী যানবাহন হোটেল রেডিসনের পূর্বে ইউ টার্ন বা বনানী ওভারপাসের নিচের ইউলুপ দিয়ে এক্সপ্রেসওয়েতে উঠতে পারবেন।৩. গুলশান-বনানী-মহাখালীগামী যানবাহন এলিভেটেড এক্সপ্রেসওয়ের বিমানবন্দর ও কুড়িল র‌্যাম্প ব্যবহার করতে পারবে।৪. বিমানবন্দর, উত্তরা, টঙ্গীগামী যানবাহন বনানী র‌্যাম্প ব্যবহার করে চলাচল করতে পারবে।৫. ইসিবি চত্বর থেকে বনানীগামী উড়ালসড়কের লুপ বন্ধ থাকবে।&lt;/p&gt;&lt;p&gt;৬. ইসিবি চত্বর থেকে বনানীগামী যানবাহন কুর্মিটোলা হাসপাতালের সামনের র‌্যাম্প ব্যবহার করে বনানীর দিকে যাতায়াত করতে পারবে।৭. র‌্যাম্প ব্যবহারের ক্ষেত্রে মোটরসাইকেল, অটোরিকশা, ব্যাটারিচালিত রিকশা ও বাইসাইকেল ব্যবহার করা যাবে না।&lt;/p&gt;&lt;p&gt;এই কনসার্ট থেকে আয় হওয়া সব অর্থ শহীদ ও আহত ব্যক্তিদের পরিবার নিয়ে কাজ করা কল্যাণমূলক সংস্থা ‘জুলাই শহীদ স্মৃতি ফাউন্ডেশন’-এ দেওয়া হবে। রাহাত ফতেহ আলী খানের দলসহ অন্যান্য সংশ্লিষ্ট ব্যক্তি ও সংস্থা সম্পূর্ণ বিনা পারিশ্রমিকে আয়োজনে সহযোগিতা করছে।&lt;/p&gt;&lt;p&gt;কনসার্টে রাহাত ছাড়াও দেশি ব্যান্ড আর্টসেল, চিরকুট, আফটারম্যাথ ও সিলসিলার শিল্পীরা সংগীত পরিবেশন করবেন। এর বাইরে র‍্যাপ সংগীতশিল্পী সেজান ও হান্নানের পরিবেশনার কথা রয়েছে। সংগীত ছাড়াও কনসার্ট ইভেন্টে জুলাই বিপ্লবসংক্রান্ত গ্রাফিতি প্রদর্শনী, মঞ্চনাটক, মুগ্ধ ওয়াটার জোনসহ বিভিন্ন কর্নার থাকবে।&lt;/p&gt;</content><link href="https://www.blogger.com/feeds/5968071689632345895/posts/default/207570408380315315" /><link href="https://www.blogger.com/feeds/5968071689632345895/posts/default/207570408380315315" /><link href="https://www.blogger.com/feeds/5968071689632345895/posts/default/207570408380315315" title="রাহাত ফতেহ আলী খানের কনসার্ট চলাকালে কোথায়, কোন দিকে যাবেন" /><author><name>Khobor Dunia</name><uri>https://www.blogger.com/profile/06693327077864093576</uri><email>noreply@blogger.com</email><gd:image rel="http://schemas.google.com/g/2005#thumbnail" width="35" height="35" src="//www.blogger.com/img/blogger_logo_round_35.png" /></author></entry></feed>